讀Aviation Major圍爐區

UST/ Poly/ UNSW/ UniSA
CCCU/ IVE/ HKCC/ HKU Space 都冇所謂
吹下水吖

撞正武肺
讀完都無用

啱吖 乜都停哂 乜都做唔到

Aviation major grad
行內做緊 唔比人炒都偷笑
日日都驚收大信封

Ching 介唔介意講下咩position
不過如果會自爆就唔好啦

Ching 2020 FG?

Push

轉曬行做保險狗

好想知咁如果到時復甦
啲人會唔會一次過擁晒返去

有危亦有機
讀完應該就無事嘅
到時大把機會啦
各位Aviation人加油

利申：太空year 1

其實aviation 都唔算細
Ground handling 幾間
Airline 幾間
Engine 又幾間
做terminal 嘅又分landside airside
咁都叫細

比較想知ust 個 IATOM讀咩

但唔撚請你呢，讀其他科反而仲易入

點會呀雖然以前機場某啲公司出名有手有腳就請
但依家都唔太差

喺香港讀aviation係超級伏同on9
利申行內人做左5年

係咪有個叫Oxxxx Pxxx既人教

唔知邊位

Ching介唔介意講多D share下

有冇話aim邊間u邊個degree駁返上去吖

諗住Poly

好吖 加油吖 聽講GPA3.0 以上就有 interview

咁喺澳洲讀呢

幾年前， 聽讀UniSA既朋友講，grad左既10個可能得一個， 有airline offer
其他一係無得飛， 一係轉行

呢位ching係讀pilot/flying major?

不是， 只係係SA讀書， 識讀Unisa Avi既香港人
佢係我識既唯一一個有CX offer

係武肺嘅原因定係本身都係咁

死撚硬

more 本身讀緊cccu aviation 仲諗住 仲睇下有冇機會銜接un i s a 死啦本身gpa都係得2.6

人生最錯既決定就係當初DSE完走去IVE做 Aircraft Maintenance Engineering
屌你老母2016年 9000-12000請人返將軍澳工業區/機場 仲要考CAD

已轉行雖然唔叫愉快生活 但一定唔係low paid先

聽講IVE 飛機維修包埋HKAR-66嘅牌？
搵返maintenance 嘅工唔係應該易啲咩

2014年左右既事， 果陣未有武肺
BTW, Unisa 同CX個專用訓練機場都摺左
Parafield Airport

讀AVI major，其實都幾燒錢， 依我記億，每次飛都200幾AUD, 學費唔包

讀完太耐唔記得 但記得果陣讀 係咁叫人去考CAD果十幾個試 考完先有個Basic牌

果陣讀完走左出去搵Maintenance工做technician

唔係武肺呢行都係俾狗做

Clarify
Parafield airport shut down好似睇錯
要問下其他人

讀flying燒錢呢個真，16年嘅時候聽講UNSW BAv flying stream已經要最少25萬三年

25萬仲要係澳紙

Parafield Airport邊有shutdown
同埋Unisa同cx都係用fta fta based in Parafield
個機場唔係cx佢地專用 個機場係澳洲政府 只係fta based係個到
fta仲run緊 不過而家少左cx呢個大客姐

有錢咪燒吓 如果無錢真係唔建議
Flying真係唔一定要specific讀flying degree

有engineering底 識基本法文再講

Civilian Pilot係唔需要"Flying"既degree 真心

我都等緊未來航空業復甦反彈既機會嚟到

大柴話今年下半年請返人 希望係真

真
Airline prefer 親生仔多過aviation degree holder

回頭是岸 me等緊你

其實讀吓其他野explore 個人會仲好
每個人都等緊反彈

做maintenance 就唔洗要學歷啦

無咁快，最快我predict 2024

要全球既肺炎收皮 旅遊業反彈 全球人既旅遊潮反彈 個需求番晒嚟 先會有明顯復甦同請番啲人返嚟既需求

呢段時間裝備自己最緊要

要睇vaccine 有冇效先知
同埋應該都係請翻市面未有工既pilot
E.g ex KA

親生仔好調教

我係it degree

我都諗過讀aviation

不過我升大學嗰年無乜呢飯既programme

淨係得Ive
poly 民航工程
ust好似都未有aerospace engg

2024係已經翻到pandemic 前既level
個時先開始請就遲了 佢慢慢bounce back 個陣就會開始多recruit

咩degree無所謂
你有passion有興趣 你幾時都讀到

UST有BEng Aerospace Eng

讀aviation (flying)
畢業果時得番入學人數嘅1/3
雖然真係學左好多嘢
不過都幾後悔咁任性洗左咁多錢
好似係內陸國家讀航海咁
希望快啲好景啲啦
不過香港都係得因航同gfs

我都睇過唔記得ICAO定IATA predict 2024 先至會回復2019嘅水平
但係我覺得回復緊嘅過程都需要請返人黎起返上去，所以應該會早過2024請返人
希望會

而家係有，亦係我想博既2nd degree

我中學畢業嗰陣好似未有

CPL定PPL grad?

航空業一定唔係夕陽工業
除非呢個世界無人搭飛機 無晒航運

就係算香港唔得 其他地方大把工種

係IATA

msc ae唔難入

香港taught master不了
貴 作用又有限

space grad lau ming

夕陽就一定唔係嘅，不過越做越低人工嗟

比想揀aviation既人既少少建議
flying/aerospace engineering: 有興趣就揀
aviation management: 揀其他major然後master再讀番aviation

想做ground handling/空姐空少: 求其讀樣野就OK唔洗太執著

Flying 有興趣都唔需要揀
我自己飛緊既朋友無一個係flying degree grad
反而有一個係flying grad 但無offer

不過你好撚有錢既就無所謂啦

Ching 過來人？

你個case我諗無論讀咩邊行都會有
所以我係話有興趣就揀 有無人請大部分時間都係depends on個人 唔係學歷 親生仔再另計

仲要識法文

如果Aos Aml 請三思
Ps過來人

因為係同法國ENAC合辦，好似要過去果邊campus返學

求解

想今年升返aml 添

CCCU執柒咗啦

轉做uow

不過一樣咁廢

如果對比TSE呢

兩科都要數底 aos要小小物理底

識人聽講之前student staff meeting屌到九彩 係咪真

AE grad，唔講邊間U同邊年啦，驚比人點相
唯一奉勸各位師弟，就係唔好揀呢個做major，真係中意玩飛機請揀mech然後minor aviation
首先呢科係香港出路窄，印象中得嗰幾間airline同埋haesl haeco 支飛有GT program 行到scheme A
加加埋埋一年唔知有冇廿個位，自己AE都唔夠分，又要同mech+浸完咸水返香港嘅爭
如果你入唔到呢啲scheme A位，麻煩你一係轉行/考正苦工，或者1st hon嘅返大學搵prof做research啦
否則你就要同中五grad嘅一個level，拎得嗰萬零蚊，但係做到死，假又冇(建議自己google下良心企業haesl)，做幾年苦工先叫有機會考牌，咁點解唔轉其他engine？
當然好多engine都係咁，但AE呢個行頭窄，僧多粥少，同mech grad爭就輸在起跑線上，咁點解你一開始唔揀mech，有多幾條路比自己揀先？

Under EE 點都好過under個就摺ise
不過如果你真心對航空 飛機有興趣就揀aos,ml啦

睇錯左要識基本法，嚇L死

純粹好奇想問 屌D咩

又對飛機有興趣又對運輸有興趣

不過聽聞EE都幾頹

應該英文上堂掛
曾經收咗offer 但決定翻ft好過

讀完aviation都唔知有咩用...
唔好話有covid
就算冇covid讀完黎都唔知有咩用

介唔介意講吓offer aviation management嘅係邊間U

It移民有分加 易搵工
avm英國好似好難

可唔可以分享下aviation management 其實讀咩

major tse+minor aae囉
但其實tse同運輸嘅關係唔大

btw senior entry嘅話喺poly係冇得minor嘅
同埋新制入poly嘅話defer係要申請

Ching有得諗吖 呢行都需要好多IT發展

被quit u姐係成績低過左果條線？
咁癲？fail左好多科？

有冇人知道unisa pilot難唔難讀 大概幾錢一年

講多啲

其實讀完flying出嚟會唔會已經有PPL/ CPL/ fATPL
同埋係咪唔使由cadet做起，可以second officer direct entry？

如果可以SO direct entry咪應該唔只呢兩個選擇

讀嚟把鬼想做mtr多過機場

Aos 本身就係engine科黎
商科連Python都未識走去讀就死梗
但有心都捱到畢業掛 因為我都有朋友讀fintech捱到畢業
佢話畢業口返幾十個

AOS 係 BEng 黎架咩？我仲以為係 BSc添

啱 大家都等緊復甦 大家都要加油頂撚住

21fg留名

讀緊第啲科但part time上緊CPL
自挖墳墓

aviation都要讀python ?

真係好有passion先會做
除咗揸飛機同民航處，人工低到仆街，仲要返shift
ACO人工福利都好過你

CX direct entry second officer requirement 齊
仲有多少少rating 不過唔自爆啦
上下一兩屆都大概知有咩人

講啲咩？

其實如果冇外國permanent work right
基本上搵唔到份收支平衡嘅工
我有齊SO direct entry 嘅requirement
但係真係冇咁多錢燒住嚟儲鐘
有work right 嘅同學end up 條路好行好多

Ching讀緊/想讀MPhil?

有無人聽過RMIT嘅avi, 讀flying好似仲貴過UNSW

聽過RMIT不過係聽過佢地art and design勁

預1m啦

你齊哂加埋IR 唔考慮去試吓加拿大儲鐘
而家有visa

如果你齊哂 考埋個IR
去外國儲鐘 例如我上面講加拿大 又有PR拎
到時候儲得咁上下報翻cx都可以

Students studying HD in AME will only be exempted from 5 year working experience for HKAR-66 B1 or B2 license as per HKAR-147 regulations. The students will only need 2 years of working experience at an HKAR-145 AMO.

Usually FT students will try and land a job in HX as AMLT...

不了 好多同學都轉左行了

真係有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場

外國讀？
幾錢學費？
讀幾耐？
Direct in CX?

Aviation management
除非你真係好自律同埋好有家底
如果唔係都唔好讀flying
除咗貴成倍之外仲要學校已經少instructor同機
你讀完又唔一定入得到CX cadet／SO direct entry

同埋好似上面ching所講
畢業個陣會得返一開始嘅1/3人數
你讀唔掂flying啲course會俾人踢你返去mgmt

btw 我唔想freshgrad冇工開呀

UNSW有offer就UNSW Rmit avi唔差但係讀Bachelor點都計ranking先

再講多次
CX唔會見你有avi degree 就優先考慮
反而會覺得你係出面學壞手勢

真心想飛不如等開番cadet program, 寧願你讀下mech.E可能仲有幫助

兩間都好Q貴, 無錢又未有cadet, 飛唔起。。。

UniSA好似平1/4(?

澳洲牌始終都比較貴。。。離題問一問師兄點睇去美國考FAA 牌再儲鐘, 價錢平market大,好似易d入行?

HKU SPACE好伏
利申AS

Yes, 外國讀
7位數港紙
讀三年（姐係話左俾你知國家）

畢業第一間apply 反而係KA, 不過連第一round 就收左皮
之後香港會請pilot 嘅都有apply 都係in 完收皮

有時會諗，如果我入到去做，之後舊年俾人炒sad d 定係好似依家做loser sad 啲

之前係其他po見過你
仲飛緊因航？

都諗住係咁
不過開番關先啦
有幾個小學同學係加拿大人係果邊學飛
做instructor 一個月先飛得十幾個鐘sosad

上個月in完大昌地勤，留名

lm

Poly果科叫航空公司
BENG Aviation Eng

poly mech有elective揀aerospace 嘅

成個logistics industry都係垃圾

Airline LM/QA? 不過又要考牌

Poly Aviation Engine同Air Transport Engine 好似有開pilot studies stream, 不過D人好似話麻麻地

浪費時間
就算冇武肺
都係死路一條

日日返shift
命都短幾年
做飛機係要食OT
好天曬落雨淋
老底低

有幾多真係揸到飛機,晒9氣

Conventry? Surrey?

咁係咪即係AOS難入過AML

聽講AOS頭兩屆都仲要interview, 之後唔知點解無啦啦變咗直接派offer

澳洲Aviation Management 19 grad

返左香港返工 做緊某airline

有無英國巴絲分享下搵工情況

澳洲無pr都幾難搵工 fg至少失業半年 甚至一年以上都未搵到工

想讀完degree 想學飛
想知喺澳洲讀完CPL + dual engine 返嚟有冇人請

讀過航空 major，一路都係做航空界，最後幾經辛苦做到飛機師，依家諗到唔知之後仲有冇機會行返入個 cockpit 都覺得好難過
已經唔識去安慰同行，更加唔識去比希望新畢業嘅人

一定會架ching只不過係時間問題ga ja 等多陣 加油

英國讀完 aerospace eng 完全失去興趣

點解咁講

我識兩個冇 pr做緊某 regional operator
自己就 master 轉行，準備pr
利申某8大 av mgmt grad

果間 regional airline
有人去咗 Wagga Wagga 做
申請埋 pr
我自己就州擔保
其實都仲係行內人

有錢都咪讀aviation啦
香港幾百個pilot無工開
幾時到你？
你又無鐘又唔係cadet grad

Sheffield?

AML grad
而家失緊業

有冇搵啲野搞下再讀書或者搵part time?

而家等緊揸巴士

UniSA 定UNSW好
Total 讀三年要洗幾多錢

有冇話會請返之前炒咗嗰班機師
識人啱啱cadet完返嚟冇耐就炒咗

齋聽個名就應該係UNSW好D嘅
學費就depends on 你take 咩major, flying/mgmt/mtce可以差好遠
#43 有張圖可以參考吓 不過都係幾年前嘅事

Cadet完返嚟係等緊簽contract定係炒咗

好似都有入simulator training
但最後炒咗

等簽應該冇咩問題唔使驚
炒嘅如果係因為早排大柴唔掂咁應該遲啲都會請返
但如果係因為performance唔到standard炒就驚啲

其實你哋點睇AI / Automation ，係咪可以完全取代人手 最多剩係留返幾個機師緊急情況時係後台人手搖控架機

UniSA讀三年要洗幾多錢

當初揀major 以為aviation好似難d 勁d咁

有冇人讀過/讀緊Tafe NSW嘅aviation

TSE 專又唔夠EE,civil 專
想玩鐵路，運輸嘢起碼去master先掂到例如啲咩VVVF之類或者planning
AAE就專過頭又難出路窄兼乞食

入civil好過入tse

TSE 二奶命資源少

其實點解poly唔將cee/ee/ise/aae/lms嘅所有transport科group做一個bachelor in transport呢
想讀engine嘅可以take engine stream
想mgmt嘅又可以take mgmt stream
想飛/上船嘅可以pilot/船 stream

D人都一早話佢搞Aviation programme嘅時候應該開school of Aviation黎group埋哂佢一齊
咪又係東一忽西一忽，有D programme 又under AAE，又有ISE，又有LMS咁亂

佢應該係唔想請人
開新dept代表要開多個office養班staff

咁AAE dept都係開AE同ATE programme先開ga jeh

依家aae有non-teaching staff？

坐喺AAE office，玻璃窗counter比學生交form交文件嗰D茂利唔係咩

咁其實開school of aviation整合唔同programme個效果好好多
又有professional image
唔同aviation major嘅同學又可以closely connected

Aos under ISE完全唔知做乜鳩

想知ive航空學出嚟 想讀Aviation Management嗰啲 除咗top up仲可以駁到上乜
見好似而家冇開Aviation 嘅Management學位

ps 屌你老母 IVE TY Eric Lo

RMIT果個係BSc
Unisa/unsw係BAv
好似仲有Scope同coventry聯名嘅BSc

-

如果poly一早開School of Aviation
咁而家喺SCE/Shape/Scope教果班應該走曬

你地唔係駁返bevan果個rmit av mgt programme咩
一係考bu sce unisa / city u scope coventry

真 poly開School of Aviation consolidated哂D programme 同資源，坐大Aviation個勢又可以sell poly多一個unique selling point根本玩哂
不過人地就係唔做

咁好depend on Ching咩grade grad

如果poly/ust開航空系
都幾肯定果堆prof/lecturer會過曬去

香港用hd+topup嚟玩航空本身都膠膠地

Hd 部份lecturer仲有料過大學果d大陸佬
佢哋成日兩邊走

其實我有樣嘢好唔明
CU明明有一個中大航空政策研究中心，要prof有prof，要資源有資源，點解唔開航空programme
三大名氣加埋中大航空政策研究中心嘅名氣應該可以有好大發展

果班lecturer係業界出嚟嘅人
點同

望吓cu mae搞成點先

歸BBA 想重點發展bba

咁唔同 大家都知CU Engine出名咩

同poly一樣，唔肯consolidated一個School of Aviation出嚟，哂左

突然間諗起
Poly ATE AOS AML呢D結構上係top-up 但其實完全係UGC資助學位到底應該叫自己做top-up定ugc

係ugc嘅top-up
sf嘅top-up會用speed嚟收人

Btw如果有ching搵緊intern可以睇睇呢個po

Aviation Summer Intern 2021圍爐

小性盧有咩得罪你呀

Aviation Management?
聽上面有Ching話 U of Surrey同 U of Conventry 有

利申淨係識工程
呢行太窄 得果幾間公司會開啲trainee位比grad仔 加埋都係10數個位 你入唔到呢啲就一係去hea記一萬蚊由低砌起
香港搞avi major根本累死人 呢行根本食唔哂你呢班大學生 重未計本身外國名牌u 番黎果堆aero
好喇 喺香港讀完個濕鳩avi degree 入唔到行 想轉其他field又專得滯冇人要你
總結根本就係一個伏 有能力不如讀me好過 起碼到時自己有得選擇 鐘意飛機一樣可以報飛機
喺香港咁早揀死左一個咁窄嘅專業係玩死自己

非常同意 讀完me入左垃圾h字頭做
唔做都唔知間公司咁癡線
好彩最後都搵到份正常啲嘅新工

機場工⋯⋯有邊間公司唔痴線
差在逗幾多錢人工去賣血

Surrey好似係master嚟
Coventry先係bachelor